---
author: prayer
title: 森罗清净事祓
date: 2023-07-20 00:00:01
layout: post
depth: 1
lang: zh-Hans
category: worship
---

#### By prayer

癸未时13:00 - 14:59 

宜：结婚 安葬 酬神 

忌：祈福 祭祀 斋醮 

———————————————— 

素材：霹雳布袋戏 

原作：《天命》@相愛相殺十級愛好者  

bgm：《森罗清净事祓》-志方あき

<br/>

一些手记——

关于选角：视频里画面或文字出场每一个npc都有实际意义，其中三个原创角色的客串演出算是本作的小小彩蛋，兼顾看过文也看过剧＆只看过文＆只看过剧的朋友，一方面把信息传达出来一方面避免相互剧透（理想状态如此不知道实际实现了多少💦如果get到的话欢迎在评论区对暗号），一点提示——三个人的选角都结合了他们在原剧中的部分剧情

关于配乐：搞过《海猫鸣泣之时》应该知道志方晶子这个创作天才，加上我个人在关联各种文艺作品时，在中心主题核心思想价值观存在相通的条件下可以无限接受文化和背景差异，最终敲定了《森罗清净事祓》——曾被供奉为神明又被人类抛弃坠入苦海的妖怪大人与不惧世俗眼光为祂虔诚祭舞给予祂救赎的巫女——改换语境之后迁移给这里的弃苍（葱花：“？？？”up主：“后面那个换成悲天悯人的阴阳师。”葱花：“……”）

关于配对：以防会有不必要的冲突，在这里明确出来——弃苍从来都是“香菜”属性很强的cp，吃还是不吃没有争论的意义；尤其苍本身一直是个很难创作的角色，整个剧情走向决定于和哪个编剧的剧情线搭钩就由哪个编剧写几笔。因此围绕此二者的同人创作均以当下创作者的表达为准，非要争论“内容合理性”和“人设正确性”的先把罗陵隽尚秋棠镜湖三弦还有别的参与过的谁全部凑一桌统一口径得出结论再来议论。  

---

<div style="position: relative; width: 100%; padding-top: 56.25%;"> <!-- 16:9 Aspect Ratio -->
  <iframe src="https://player.bilibili.com/player.html?bvid=BV1xg4y1U7ha" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%;" scrolling="no" border="0" frameborder="no" framespacing="0" allowfullscreen="true"></iframe>
</div>
